有冇人成日好驚返工講錯野

本身份人細膽又冇自信
見到新同事一開頭都會多d野講
可以問下多d 工作上既野
但傾傾下覺得成日都問工作上既野
會比人覺得份人悶同煩
但唔講公事又驚人地覺得我唔係做野
又唔知人地鐘唔鐘意問d 私人野

仲覺得幾時講真話定講假話好難拿捏
例如本身有樣野要做既
全世界都知冇做當做左
咁老細問我係咪真係有做
咁正常人都會答有 因為個個都係咁做

但自己又會左諗右諗 成日驚揀錯
我知道應該要話有做既
如果我話冇做 就會問我做咩唔做
其他人冇教你要做既咩
驚搞到人地比人問 可能要做返正
變左搞串個party 咁

但如果我話做左 又驚比人check 到無做
到時d 同事就會話你都冇做到
咪話冇做囉 做咩又話做左
覺得好似唔係好識人情世故
唔知幾時應該講真幾時應該講假

又例如老細問邊個邊個返左黎未
如果我話成朝無見過佢 好似篤佢話佢遲到咁 到時個同事就會問做咩唔講見過佢
搞到比人知佢遲到

但如果我話見過佢 到時有d 咩事
或者個同事sick 左 or 有急事
最後冇返到工 就知道我講大話
我知好多野都可以問定人地應該點答
但其實有無限個問題
唔知點解自己成日都揀錯答案
所以整整下變到唔出聲
想將自己個存在感減小 有咩問題都唔好問我

我都覺 講多又驚講多 人哋未邊想理

講得少又埋唔到堆

agger

出來社會唔係學做嘢係學做人
我深刻體會到“失敗係成功嘅老母”呢個道理，做人處事經驗真係累積返來

第一日返工就有咩講咩
依架都幾好

唔知咪答唔知lo

最好講實話 唔好扮聰明 因為做錯野會死得好慘

有時有d 野唔係你話唔知就得
工作上既野 點可能答唔知
其實最怕係兩個唔岩啞既人
互相問我對方d 野 應該幫邊個
一答錯另一個就以為我係25仔

其實睇人姐
工作上我真係答唔知 之後佢地就教返我
問對方就惋轉d 咁講就冇咩事啦

但可能講實話係最錯
例如放工打卡 可能每人輪流
幫所有人打 等d 人早幾分鐘走去搭車
大家潛規則都知做開係咁做
唔通經理or老細問你係咪所有人都自己打卡
又講真話咩 即係一次過得罪哂所有人

但可能老細根本知道左先咁問
一問就知我講大話

office工笑面迎人、講多啲唔該，咁就ok
唔使顧慮太多，亦唔使同同事太深交

呢d 點同
我係指你工作上 姐係份野要點點點 你唔好懶醒話得啦我搞掂 應該要講 唔明再問你
放工打卡呢d 緊係唔講真話 假膠？

唔知應該點答就答唔知咁樣應該冇死掛

咁樣問得嘅老細都on9仔嚟，冇頭腦嘅上司

老細唔會理d 細
多數會同manager
至於呢個問題 就會睇manager同你有冇兩句
正常大家都會識點做

可能佢間公司老細真係咁得閒

廢事講咁多比人傳事非再加鹽加醋 之後轉左其他工都唔會撩人傾計 講咁多野

我打個比喻姐

有得走盞唔行老正 邊個想做多d
係怕比人問起唔識答
自己衰唔緊要 最驚累街坊
比人針對就玩完

我都係咁
開會唔敢講野，最後比呀姐話我唔積極

做野剩係知自己個part 有幾出奇
同事去左邊 唔知又幾出奇
老細你當我唔洗做 乜都知咩

每句最後加個"掛"字